{"1.1.01-001": {"ID": "1.1.01-001", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Was versteht man unter defensivem Fahren?", "answers": {"a": "Nicht auf dem eigenen Recht bestehen", "b": "Mit Fehlern anderer rechnen", "c": "Vorsorglich an jeder Kreuzung anhalten"}, "right_answers": ["a", "b"], "points": 4, "src": ""}, "1.1.01-002": {"ID": "1.1.01-002", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Was kann zu Auffahrunf\u00e4llen f\u00fchren?", "answers": {"a": "Unerwartet starkes Bremsen", "b": "Unaufmerksamkeit", "c": "Zu dichtes Auffahren"}, "right_answers": ["a", "b", "c"], "points": 4, "src": ""}, "1.1.01-003": {"ID": "1.1.01-003", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Welches Verhalten ist beispielhaft f\u00fcr \u201eVorausschauendes Fahren\u201c?", "answers": {"a": "Ich reagiere m\u00f6glichst fr\u00fchzeitig auf wahrscheinliche Ver\u00e4nderungen der Verkehrssituation", "b": "Ich versuche, die Absichten anderer Verkehrsteilnehmer m\u00f6glichst fr\u00fchzeitig zu erkennen", "c": "Ich beschr\u00e4nke die Verkehrsbeobachtung m\u00f6glichst auf das direkt vor mir fahrende Fahrzeug"}, "right_answers": ["a", "b"], "points": 2, "src": ""}, "1.1.01-004": {"ID": "1.1.01-004", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Sie sollen ein Ihnen unbekanntes Kraftfahrzeug fahren. Warum m\u00fcssen Sie dabei zun\u00e4chst besonders vorsichtig sein?", "answers": {"a": "- in der Anordnung und der Funktion der Bedienelemente", "b": "- im Bremsverhalten", "c": "- im Lenkverhalten"}, "right_answers": ["a", "b", "c"], "points": 3, "src": ""}, "1.1.01-101": {"ID": "1.1.01-101", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Sie fahren innerorts hinter einem Fahrzeug mit ortsfremdem Kennzeichen. Was k\u00f6nnte geschehen?", "answers": {"a": "- bremst unerwartet", "b": "- bet\u00e4tigt den Blinker vor dem Abbiegen zu sp\u00e4t", "c": "- h\u00e4lt unerwartet an, um nach dem Weg zu fragen"}, "right_answers": ["a", "b", "c"], "points": 3, "src": ""}, "1.1.01-102": {"ID": "1.1.01-102", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Was sind vermeidbare Behinderungen im flie\u00dfenden Verkehr?", "answers": {"a": "Abw\u00fcrgen des Motors", "b": "Langsamfahren ohne triftigen Grund", "c": "Liegenbleiben wegen Kraftstoffmangels"}, "right_answers": ["a", "b", "c"], "points": 3, "src": ""}, "1.1.01-103": {"ID": "1.1.01-103", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Warum darf man nicht unn\u00f6tig langsam fahren?", "answers": {"a": "Weil der Verkehrsfluss behindert wird", "b": "Weil die Gefahr von Auffahrunf\u00e4llen erh\u00f6ht wird", "c": "Weil Nachfolgende zu gef\u00e4hrlichem \u00dcberholen verleitet werden"}, "right_answers": ["a", "b", "c"], "points": 3, "src": ""}, "1.1.01-104": {"ID": "1.1.01-104", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Wodurch kann eine Gef\u00e4hrdung entstehen?", "answers": {"a": "Durch abgefahrene Reifen", "b": "Durch zu hoch eingestellte Scheinwerfer", "c": "Durch auff\u00e4llige Lackierung des Fahrzeugs"}, "right_answers": ["a", "b"], "points": 4, "src": ""}, "1.1.01-107": {"ID": "1.1.01-107", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Welche Anzeichen warnen w\u00e4hrend der Fahrt vor aufkommender M\u00fcdigkeit?", "answers": {"a": "Schwere Augenlider", "b": "H\u00e4ufiges G\u00e4hnen", "c": "Verk\u00fcrzte Reaktionszeit"}, "right_answers": ["a", "b"], "points": 4, "src": ""}, "1.1.01-108": {"ID": "1.1.01-108", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Welche Folgen kann die Missachtung von M\u00fcdigkeitsanzeichen nach sich ziehen?", "answers": {"a": "Sekundenschlaf", "b": "Konzentrationsmangel", "c": "Fahrfehler"}, "right_answers": ["a", "b", "c"], "points": 4, "src": ""}, "1.1.01-109": {"ID": "1.1.01-109", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Was ist zu tun, wenn Sie w\u00e4hrend der Fahrt Anzeichen von M\u00fcdigkeit sp\u00fcren?", "answers": {"a": "Unverz\u00fcglich eine Pause einlegen", "b": "Sich in frischer Luft bewegen", "c": "Anregende Musik h\u00f6ren"}, "right_answers": ["a", "b"], "points": 4, "src": ""}, "1.1.01-110": {"ID": "1.1.01-110", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Wie wirkt sich M\u00fcdigkeit beim Fahren aus?", "answers": {"a": "Nachlassende Aufmerksamkeit", "b": "Eingeschr\u00e4nkte Wahrnehmung", "c": "Verz\u00f6gerte Reaktionen"}, "right_answers": ["a", "b", "c"], "points": 4, "src": ""}, "1.1.01-111": {"ID": "1.1.01-111", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Wodurch kann eine gef\u00e4hrliche Situation entstehen?", "answers": {"a": "Durch liegen gebliebene Fahrzeuge", "b": "Durch nicht angepasste Geschwindigkeit", "c": "Durch eingeschaltete Beleuchtung am Tage"}, "right_answers": ["a", "b"], "points": 4, "src": ""}, "1.1.01-112": {"ID": "1.1.01-112", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Was kann zum Abkommen von der Fahrbahn f\u00fchren?", "answers": {"a": "Ablenkung", "b": "Unaufmerksamkeit", "c": "M\u00fcdigkeit"}, "right_answers": ["a", "b", "c"], "points": 4, "src": ""}, "1.1.01-113": {"ID": "1.1.01-113", "category": "Grundstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Was f\u00fchrt h\u00e4ufig zu schweren Unf\u00e4llen?", "answers": {"a": "Eine mangelhafte Beobachtung des Verkehrs", "b": "Ein Fahren mit zu geringem Abstand", "c": "Eine unangepasste Geschwindigkeit"}, "right_answers": ["a", "b", "c"], "points": 4, "src": ""}, "2.1.01-001": {"ID": "2.1.01-001", "category": "Zusatzstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Was kann in Kurven zum Schleudern f\u00fchren?", "answers": {"a": "Defekte Sto\u00dfd\u00e4mpfer", "b": "Zu niedriger oder stark unterschiedlicher Reifendruck", "c": "Zu geringe Beladung"}, "right_answers": ["a", "b"], "points": 3, "src": ""}, "2.1.01-003": {"ID": "2.1.01-003", "category": "Zusatzstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Was kann in Kurven zum Schleudern f\u00fchren?", "answers": {"a": "Starkes Bremsen", "b": "Schnelles Fahren auf nasser Fahrbahn", "c": "Leichtes Beschleunigen am Kurvenausgang"}, "right_answers": ["a", "b"], "points": 3, "src": ""}, "2.1.01-004": {"ID": "2.1.01-004", "category": "Zusatzstoff", "subcategory": "Gefahrenlehre", "question": "Wodurch kann eine Gef\u00e4hrdung entstehen?", "answers": {"a": "Durch Kurvenschneiden", "b": "Durch zu sp\u00e4tes Abblenden", "c": "Durch zu gro\u00dfen Abstand nach vorn"}, "right_answers": ["a", "b"], "points": 4, "src": ""}}